export const ChinhTri8 = {
  name: "Bài 8 - Tư tưởng và tấm gương đạo đức Hồ Chí Minh",
  quizList: [
    {
      question:
        "Nguyễn Ái Quốc ra đi tìm đường cứu nước vào lúc chủ nghĩa tư bản đang tồn tại như thế nào?",
      answers: [
        "Đã trở thành chủ nghĩa đế quốc",
        "Còn non trẻ",
        "Vừa lật đổ chế độ phong kiến",
        "Rất gắn kết giữa các nước tư bản với nhau",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        'Chủ tịch Hồ Chí Minh cho rằng: “Phải lấy kết quả thiết thực đã góp sức bao nhiêu cho sản xuất và lãnh đạo sản xuất mà đo ý chí cách mạng của mình. Hãy kiên quyết …….lối làm việc không nhằm mục đích nâng cao sản xuất". Hãy điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống trong các trường hợp sau:',
      answers: [
        "Chống bệnh nói suông, thói phô trương hình thức",
        "Chống bệnh khoe khoang, thói vô kỷ luật",
        "Chống bệnh quan liêu, thói hách dịch, cửa quyền",
        "Chống bệnh thành tích, thói cá nhân chủ nghĩa",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, sức hấp dẫn của chủ nghĩa xã hội là gì?",
      answers: [
        "Lý tưởng về một xã hội không có áp bức, không có chiến tranh, không có chủ nghĩa tư bản",
        "Lý tưởng về một xã hội, một nền chính trị ở đó người dân được sống, được cống hiến, được sáng tạo, được tự do, hòa bình, bình đẳng và dân chủ",
        "Sự đoàn kết của các nước theo phe xã hội chủ nghĩa - cùng chung kẻ thù là chủ nghĩa tư bản, chủ nghĩa đế quốc, chủ nghĩa thực dân",
        "Sự cống hiến, sự chiến đấu và hy sinh cho lý tưởng cộng sản trở thành hiện thực ở đời sống nhân dân",
      ],
      correct: 3,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Chọn phương án hợp lý nhất để điền vào chỗ trống: “ Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm và tư tưởng của Hồ Chí Minh trong sự nghiệp cách mạng của ông được Đảng Cộng sản Việt Nam tổng kết, hệ thống hóa. ... Đảng Cộng sản Việt Nam xác định lấy Chủ nghĩa Mác-Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh là kim chỉ nam cho mọi hành động và thắng lợi của cách mạng Việt Nam.”.",
      answers: [
        "Toàn diện và sâu sắc; sáng tạo; cụ thể",
        "Tổng hợp; hợp lý; lịch sử",
        "Khách quan; tích cực; thực tế",
        "Phát triển và vận động; tích cực; cụ thể",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "“Muốn cứu nước và giải phóng dân tộc không có con đường nào khác là....”. Hãy điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống?",
      answers: [
        "Cách mạng toàn dân",
        "Cách mạng vô sản",
        "Cách mạng nông dân",
        "Cách mạng tư sản",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Một trong những quan điểm của Hồ Chí Minh khẳng định: Muốn cách mạng thành công phải có…",
      answers: [
        "Sự tham gia kháng chiến của quần chúng nhân dân",
        "Sự đoàn kết của toàn dân, toàn Đảng kết hợp với sự ủng hộ của đồng bào người Việt ở nước ngoài và bạn bè quốc tế, đặc biệt là các Đảng Cộng sản trên thế giới",
        "Sự lãnh đạo của Đảng cách mạng theo Chủ nghĩa Mác – Lênin",
        "Sự đoàn kết của toàn đảng, toàn dân, toàn quân ta, đặc biệt là sự đoàn kết của tất cả đồng bào, cả tôn giáo và không tôn giáo",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Năm 1920 Hồ Chí Minh đã tìm thấy con đường cứu nước khi?",
      answers: [
        "Đọc Cương lĩnh Chính trị",
        "Ra báo Búa Liềm làm cơ quan ngôn luận",
        "Đọc được bản Luận cương của Lênin",
        "Tìm thấy con đường cứu nước",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "“Quét sạch chủ nghĩa cá nhân, nâng cao đạo đức cách mạng” là tư tưởng thuộc nội dung nào sau đây?",
      answers: [
        "Có tinh thần quốc tế trong sáng",
        "Trung với nước, hiếu với dân",
        "Hết lòng yêu thương con người",
        "Thực hiện cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư",
      ],
      correct: 3,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Chủ tịch Hồ Chí Minh sinh ngày 19/5/1890 trong một gia đình có truyền thống.... Ở làng....xã….huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An. Hãy lựa chọn phương án phù hợp sau để hoàn thành đúng thứ tự các thông tin?",
      answers: [
        "Yêu nước, Sen, Kim Liên",
        "Nho học yêu nước, Sen, Kim Liên",
        "yêu nước Nho, Làng Kim Liên, xã Nam Đàn",
        "Nho yêu nước, Làng Hoàng Trù, xã Kim Chung",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        " Ban Chấp hành Trung ương khoá IX đã quyết định triển khai chỉ đạo điểm cuộc vận động nào?",
      answers: [
        '"Học tập và làm theo tấm gương đạo đức Hồ Chí Minh"',
        '"Học tập và làm theo tấm gương đạo đức Đảng ta"',
        '"Học tập và làm theo tấm gương đạo đức"',
        '"Học tập và làm theo tấm gương đạo đức trong sáng Đảng ta"',
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh là nhiệm vụ của toàn Đảng, toàn dân và toàn quân Học tập tư tưởng Hồ Chí Minh là học tập……",
      answers: [
        "Đường lối cách mạng Việt Nam",
        "Lý luận cách mạng Việt Nam",
        "Quốc sách cách mạng Việt Nam",
        "Quan điểm cách mạng Việt Nam",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Trong quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, giai đoạn từ năm 1911-1920 là giai đoạn thể hiện nội dung nào sau đây?",
      answers: [
        "Hình thành cơ bản tư tưởng về con đường cách mạng Việt Nam",
        "Xác định con đường cứu nước, giải phóng dân tộc",
        "Hình thành tư tưởng yêu nước và chí hướng cách mạng",
        "Vượt qua thử thách kiên trì con đường đã chọn cho cách mạng Việt Nam",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Đâu là tác phẩm của Hồ Chí Minh",
      answers: [
        "Độc lập tuyên ngôn",
        "Đường Kách Mệnh",
        "Đường Cách Mạng",
        "Đường tới chân lý cách mệnh",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Giai cấp tư sản Việt Nam có số ít là tư sản mại bản có quyền lợi kinh tế chính trị gắn liền với đế quốc thực dân; phần lớn còn lại là ......",
      answers: [
        "Nông dân yêu nước",
        "Công nhân cách mạng",
        "Tư sản dân tộc",
        "Địa chủ phong kiến",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Quan điểm nào sau đây KHÔNG phải là của Hồ Chí Minh?",
      answers: [
        "Đảng phải thẳng thắn phê bình, tự giác nhận lỗi, không để cho dân đói, dân rét, dân nghèo và đặc biệt khi có lỗi với dân thì tự giác viết đơn nghỉ việc và nhận trách nhiệm",
        "Đảng phải thực sự gắn bó với dân, lấy dân làm gốc",
        "Đảng phải được thường xuyên xây dựng và củng cố trong sạch, vững mạnh toàn diện, toàn tâm toàn ý phục vụ nhân dân",
        "Cách mạng muốn thành công phải có Đảng – đó là nhân tố quyết định vì vậy Đảng phải là Đảng của giai cấp đồng thời là Đảng của dân tộc",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
  ],
};
